[
  {
    "question": "Câu 1: Chọn phương án đúng nhất: Theo Luật Phòng, chống tham nhũng, người đứng đầu, cấp phó của người đứng đầu cơ quan, tổ chức, đơn vị không được bố trí những người nào dưới đây giữ chức vụ quản lý về tổ chức nhân sự, kế toán, làm thủ quỹ, thủ kho trong cơ quan, tổ chức, đơn vị hoặc giao dịch, mua bán hàng hóa, dịch vụ, ký kết hợp đồng cho cơ quan, tổ chức, đơn vị đó.",
    "a": "Vợ hoặc chồng",
    "b": "Bố, mẹ, con, anh, chị, em ruột",
    "c": "Vợ hoặc chồng, bố, mẹ, con, anh, chị, em ruột",
    "d": "Con, anh, chị, em ruột",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "Câu 2: Chọn đáp án đúng:",
    "a": "Người có hành vi tham nhũng giữ bất kì chức vụ, vị trí công tác nào đều phải bị xử lý nghiêm minh theo quy định của pháp luật, kể cả người đã nghỉ hưu, chuyển công tác",
    "b": "Người có hành vi tham nhũng giữ bất kì chức vụ, vị trí công tác nào đều phải bị xử lý nghiêm minh theo quy định của pháp luật",
    "c": "Người có hành vi tham nhũng giữ bất kì chức vụ, vị trí công tác nào đều phải bị xử lý nghiêm minh theo quy định của pháp luật, kể cả người đã nghỉ hưu, thôi việc, chuyển công tác",
    "d": "Người có hành vi tham nhũng giữ bất kì chức vụ, vị trí công tác nào đều phải bị xử lý nghiêm minh theo quy định của pháp luật, kể cả người đã thôi việc, chuyển công tác",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "Câu 3: Thế nào là vụ lợi?",
    "a": "Vụ lợi là hành vi của người có chức vụ, quyền hạn đã lợi dụng chức vụ, quyền hạn đó để tham nhũng",
    "b": "Vụ lợi là việc công chức lợi dụng chức vụ, quyền hạn nhằm đạt được lợi ích vật chất hoặc lợi ích phi vật chất không chính đáng",
    "c": "Vụ lợi là việc người có chức vụ, quyền hạn đã lợi dụng chức vụ, quyền hạn nhằm đạt được lợi ích vật chất hoặc lợi ích phi vật chất không chính đáng",
    "d": "Vụ lợi là hành vi lợi dụng chức vụ, quyền hạn đó để tham nhũng",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "Câu 4: Luật Phòng chống tham nhũng quy định việc nhận quà tặng của cơ quan, tổ chức, đơn vị, người có chức vụ, quyền hạn như thế nào?",
    "a": "Cơ quan, tổ chức, đơn vị, người có chức vụ, quyền hạn không được trực tiếp hoặc gián tiếp nhận quà tặng dưới mọi hình thức của cơ quan, tổ chức, đơn vị, cá nhân có liên quan đến công việc do mình giải quyết hoặc thuộc phạm vi quản lý của mình",
    "b": "Cơ quan, tổ chức, đơn vị, người có chức vụ, quyền hạn được gián tiếp nhận quà tặng dưới mọi hình thức của cơ quan, tổ chức, đơn vị, cá nhân có liên quan đến công việc do mình giải quyết hoặc thuộc phạm vi quản lý của mình",
    "c": "Cơ quan, tổ chức, đơn vị, người có chức vụ, quyền hạn được trực tiếp hoặc gián tiếp nhận quà tặng dưới mọi hình thức của cơ quan, tổ chức, đơn vị, cá nhân có liên quan đến công việc do mình giải quyết hoặc thuộc phạm vi quản lý của mình",
    "d": "Cơ quan, tổ chức, đơn vị, người có chức vụ, quyền hạn được trực tiếp nhận quà tặng dưới mọi hình thức của cơ quan, tổ chức, đơn vị, cá nhân có liên quan đến công việc do mình giải quyết hoặc thuộc phạm vi quản lý của mình",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "Câu 5: Những người nào có nghĩa vụ kê khai tài sản?’",
    "a": "Cán bộ, công chức nhà nước",
    "b": "Sĩ quan Công an nhân dân; sĩ quan Quân đội nhân dân, quân nhân chuyên nghiệp",
    "c": "Người giữ chức vụ từ Phó trưởng phòng và tương đương trở lên công tác tại đơn vị sự nghiệp công lập, doanh nghiệp nhà nước, người được cử làm đại diện phần vốn nhà nước tại doanh nghiệp; Người ứng cử đại biểu Quốc hội, người ứng cử đại biểu Hội đồng nhân dân",
    "d": "Tất cả đều đúng",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 6: Công dân có quyền gì trong công tác phòng, chống tham nhũng?",
    "a": "Công dân chỉ có quyền phát hiện, kiến nghị với cơ quan nhà nước hoàn thiện pháp luật về phòng, chống tham nhũng và giám sát việc thực hiện pháp luật về phòng, chống tham nhũng",
    "b": "Công dân có quyền phát hiện, phản ánh, tố cáo, tố giác, báo tin về hành vi tham nhũng và được bảo vệ, khen thưởng theo quy định của pháp luật; có quyền kiến nghị với cơ quan nhà nước hoàn thiện pháp luật về phòng, chống tham nhũng và giám sát việc thực hiện pháp luật về phòng, chống tham nhũng",
    "c": "Công dân chỉ có quyền giám sát việc thực hiện pháp luật về phòng, chống tham nhũng",
    "d": "Công dân chỉ có quyền phát hiện và báo tin về hành vi tham nhũng",
    "ans": "b"
  },
  {
    "question": "Câu 7: Người kê khai tài sản, thu nhập phải có nghĩa vụ gì?",
    "a": "Người có nghĩa vụ kê khai phải kê khai tài sản, thu nhập và biến động về tài sản, thu nhập của mình, của vợ hoặc chồng",
    "b": "Người có nghĩa vụ kê khai phải kê khai tài sản, thu nhập và biến động về tài sản, thu nhập của mình, của vợ hoặc chồng, con chưa thành niên theo quy định của Luật này",
    "c": "Người có nghĩa vụ kê khai phải kê khai tài sản, thu nhập và biến động về tài sản, thu nhập của mình",
    "d": "Người có nghĩa vụ kê khai phải kê khai tài sản, thu nhập và biến động về tài sản, thu nhập của mình, con chưa thành niên",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "Câu 8: Quyền hành pháp được hiểu là?",
    "a": "Quyền tổ chức thực hiện pháp luật",
    "b": "Quyền ban hành và triển khai thực hiện pháp luật",
    "c": "Quyền ban hành pháp luật",
    "d": "Quyền bảo vệ pháp luật",
    "ans": "a"
  },
  {
    "question": "Câu 9: Vi phạm pháp luật hành chính là hành vi vi phạm pháp luật, xâm phạm tới…",
    "a": "các điều luật và các quan hệ hành chính",
    "b": "quan hệ xã hội và quan hệ kinh tế",
    "c": "quan hệ xã hội và quan hệ hành chính",
    "d": "các quy tắc quản lý nhà nước",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 10: Độ tuổi bắt đầu chịu trách nhiệm hành chính là đủ?",
    "a": "15 tuổi",
    "b": "14 tuổi",
    "c": "18 tuổi",
    "d": "16 tuổi",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 11: A đã 15 tuổi thực hiện hành vi vi phạm hành chính với lỗi cố ý. Trách nhiệm hành chính đối với A như thế nào?",
    "a": "Cha mẹ hoặc người giám hộ của A phải chịu trách nhiệm thay vì A chưa thành niên",
    "b": "Có thể phạt cảnh cáo hoặc phạt tiền theo quy định của pháp luật",
    "c": "A dưới 16 tuổi nên chưa phải chịu trách nhiệm hành chính",
    "d": "Chỉ có thể phạt cảnh cáo theo quy định của pháp luật",
    "ans": "b"
  },
  {
    "question": "Câu 12: Thế nào là tham nhũng?",
    "a": "Tham nhũng là hành vi của cán bộ, công chức nhà nước đã lợi dụng chức vụ, quyền hạn đó vì vụ lợi.",
    "b": "Tham nhũnglà hành vi lợi dụng chức vụ, quyền hạn để vụ lợi.",
    "c": "Tham nhũng là hành vi của người có chức vụ, quyền hạn đã lợi dụng chức vụ, quyền hạn đó vì vụ lợi.",
    "d": "Tham nhũnglà hành vi cửa quyền, hách dịch, đòi hỏi, gây khó khăn, phiền hà của người có chức vụ, quyền hạn trong khi thực hiện nhiệm vụ, công vụ.",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "Câu 13: Luật Phòng chống tham nhũng năm 2018 quy định việc xử lý tài sản tham nhũng như thế nào?",
    "a": "Tài sản tham nhũng phải được thu hồ theo quy định của pháp luật",
    "b": "Tài sản tham nhũng phải được thu hồi, trả lại cho chủ sở hữu, người quản lý hợp pháp hoặc tịch thu theo quy định của pháp luật",
    "c": "Tài sản tham nhũng phải được tịch thu theo quy định của pháp luật",
    "d": "Tài sản tham nhũng phải được trả lại cho chủ sở hữu, người quản lý hợp pháp theo quy định của pháp luật",
    "ans": "b"
  },
  {
    "question": "Câu 14: Khi phát hiện có hành vi tham nhũng, người đứng đầu cơ quan quản lý nhà nước phải làm gì?",
    "a": "Họp cơ quan và xử lý nội bộ",
    "b": "kịp thời xử lý theo thẩm quyền",
    "c": "báo cho cơ quan có thẩm quyền xử lý theo quy định của pháp luật",
    "d": "kịp thời xử lý theo thẩm quyền hoặc báo cho cơ quan có thẩm quyền xử lý theo quy định của pháp luật",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 15: Thời hạn định kỳ chuyển đổi vị trí công tác là bao nhiêu năm?",
    "a": "Từ đủ 03 năm đến 06 năm theo đặc thù của từng ngành, lĩnh vực",
    "b": "Từ đủ 04 năm đến 05 năm theo đặc thù của từng ngành, lĩnh vực",
    "c": "Từ đủ 02 năm đến 04 năm theo đặc thù của từng ngành, lĩnh vực",
    "d": "Từ đủ 02 năm đến 05 năm theo đặc thù của từng ngành, lĩnh vực",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 16: Có bao nhiêu hình thức công khai về tổ chức và hoạt động của cơ quan, tổ chức, đơn vị?",
    "a": "6 hình thức",
    "b": "8 hình thức",
    "c": "7 hình thức",
    "d": "5 hình thức",
    "ans": "a"
  },
  {
    "question": "Câu 17: Chọn đáp án đúng:",
    "a": "Cá nhân, tổ chức có quyền phản ánh, tố cáo về hành vi tham nhũng",
    "b": "Cá nhân, tổ chức có quyền phản ánh về hành vi tham nhũng, cá nhân có quyền tố cáo về hành vi tham nhũng theo quy định của pháp luật",
    "c": "Tổ chức có quyền phản ánh về hành vi tham nhũng, cá nhân có quyền tố cáo về hành vi tham nhũng theo quy định của pháp luật",
    "d": "Tất cả đáp án đều sai",
    "ans": "b"
  },
  {
    "question": "Câu 18: Luật Phòng chống tham nhũng quy định việc tặng quà của cơ quan, tổ chức, đơn vị, người có chức vụ, quyền hạn như thế nào?",
    "a": "Cơ quan, tổ chức, đơn vị, người có chức vụ, quyền hạn được sử dụng tài chính công, tài sản công làm quà tặng",
    "b": "Cơ quan, tổ chức, đơn vị, người có chức vụ, quyền hạn tuyệt đối không được sử dụng tài chính công, tài sản công làm quà tặng",
    "c": "Cơ quan, tổ chức, đơn vị, người có chức vụ, quyền hạn chỉ được sử dụng tài chính công, tài sản công làm quà tặng, vì mục đích từ thiện",
    "d": "Cơ quan, tổ chức, đơn vị, người có chức vụ, quyền hạn không được sử dụng tài chính công, tài sản công làm quà tặng, trừ trường hợp tặng quà vì mục đích từ thiện, đối ngoại và trong trường hợp cần thiết khác theo quy định của pháp luật.",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 19: Trong phòng chống tham nhũng công tác kiểm tra của cơ quan, tổ chức, đơn vị bao gồm những hình thức nào?",
    "a": "Kiểm tra thường xuyên được tiến hành theo chương trình, kế hoạch và tập trung vào lĩnh vực, hoạt động dễ phát sinh tham nhũng",
    "b": "Kiểm tra thường xuyên và kiểm tra đột xuất",
    "c": "Kiểm tra thường xuyên được tiến hành theo chương trình, kế hoạch và tập trung vào lĩnh vực, hoạt động dễ phát sinh tham nhũng; kiểm tra đột xuất được tiến hành khi phát hiện có dấu hiệu tham nhũng",
    "d": "Chỉ kiểm tra đột xuất được tiến hành khi phát hiện có dấu hiệu tham nhũng",
    "ans": "c"
  }
]